---
title: "Agrippé"
titleEN: "Grabbed"
source: "Playtest Pathfinder"
layout: condition
summary: "immobile, pris au dépourvu, pur DD 5 pour manipulation"
---

Vous êtes maintenu en place par une autre créature, ce qui vous rend [immobile](immobile.html) et [pris au dépourvu](pris-au-dépourvu.html). Si vous tenez d'effectuer une action, action libre, réaction ou activité de manipulation alors que vous êtes agrippé, vous devez réussir un [test pur](/ch9-jouer-à-pathfinder/tests.html#tests-purs) de DD 5 pour éviter de la perdre. Vous effectuez le test après avoir utilisé votre action mais avant d'en appliquer les effets.